6,000媽媽：孩子不是暴徒

6,000媽媽：孩子不是暴徒

參與反送中集會的媽媽高舉手機亮起燈光，聲援日前遭警方暴力鎮壓的年輕人。謝榮耀攝

【明天上街】

【本報訊】反送中惡法示威者遭催淚彈及橡膠子彈射至頭破血流，更被警方到醫院冷血追捕。6,000名來自不同界別的媽媽，昨晚將遮打花園變成「媽打花園」，聲援被鎮壓年輕人。周三在金鐘挺身勸警方不要傷害年輕人的媽媽在集會上質問林鄭月娥，用催淚彈及橡膠子彈對付意見不同的年輕人，「就係你嘅教仔方式？」她又呼籲警員開槍前：「記住所有人都有阿媽生㗎！」

記者：王春怡 梁嘉麗 麥志榮

相關新聞：為選票 建制拒成林鄭陪葬品

特首林鄭月娥在警方武力鎮壓反送中示威後播出的電視專訪中，比喻自己身為母親，不能縱容小朋友的任性。一群媽媽不滿林鄭月娥的「母親論」，在網上發起聯署抗議，至今已有3.5萬人響應。她們昨晚7時舉辦「全港媽媽反送中集氣大會」，參加者坐滿遮打花園，大會稱至少有6,000人參與，呼籲大家高舉手機燈、標語以及大會派發的康乃馨，高喊「孩子，你不是暴徒」、「愛護下一代」等口號，希望林鄭月娥可以看到怎樣才是真正的媽媽。

相關新聞：韓正南下處理 圖卸膊港府

在金鐘挺身勸警察不要傷害年輕人的陸錦城，昨批評林鄭月娥作為特首或母親都不及格。何頴賢攝

有媽媽在集會舉起「孩子沒有錯」的標語。

有家長攜同小孩出席集會反送中。

「林鄭教仔方式已構成家暴」

周三警方發射催淚彈之後，在金鐘夏慤道挺身勸告警察不要傷害年輕人的母親陸錦城亦有出席集會，她質問林鄭月娥，用橡膠子彈、催淚彈等武器對付意見不同的青年，「呢個就係你嘅教仔方式？你已經構成家暴」。她直斥林鄭月娥無論作為特首或母親都不及格，「你冇為人父母嘅心腸啊！」她又呼籲，明白警員在執法時要聽上司命令，但懇請警察在拔槍、拿警棍時，「記住所有人都有阿媽生㗎！」

不少媽媽都針對林鄭月娥的「母親論」，集會發起人之一、中文大學教授蔡玉萍讀出大會聲明：「特首說自己是土生土長的媽媽，但有母親會以橡膠子彈、布袋彈殘酷射向親兒？特首保護她自己兩個兒子，勸他們暑假不要回港，但6月12日成千上萬的反修例年輕人處於槍林彈雨中，他們的母親的心情又是如何？」

特地從屯門前往中環參與集會的媽媽亦非常激動，指25歲的兒子周三亦身處金鐘，認為林鄭月娥作為香港特首，自己的兒子卻身在外國，根本沒有資格以媽媽的身份說三道四，「佢係媽媽？根本就當咗啲年輕人係仇人！」

余若薇籲籌款助示威者

監警會前委員方敏生當日亦有到示威現場，她感覺到現場年輕人都在天真地盼望示威有結果，但最後被踐踏及武力清場，「年輕人唔係垃圾，冇佢哋惡法已經開始二讀，要還佢哋一個公道，要成立獨立調查委員會調查事件」。自稱婆婆的立法會前議員余若薇呼籲為6.12被捕及受傷的示威者籌款成立基金，提供法律等援助。

參加者中亦有不少爸爸，一名周三身在金鐘的爸爸表示，當天其實有不少爸爸媽媽在現場「食催淚煙」，但最令人氣憤是晚上回家看到林鄭月娥在電視上說：「我係你阿媽！」他希望百萬爸爸周日上街慶祝父親節。

上一則
上一則
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事

下一則
下一則
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警

為選票 建制拒成林鄭陪葬品
韓正南下處理 圖卸膊港府
行會成員轉口風支持暫緩
陳維安被轟開放立會讓警食杯麵
選舉近 建制派區議員倒戈
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警
夏志誠籲林鄭謙卑聽民意
牧師號召全球唱聖詩撐港
示威青年中槍一刻心最痛
袁國勇：警方武力加劇公眾恐懼
無家者天橋重貼市民心聲
警截查盲人 白杖當武器
27前高官 議員促林鄭罷手
同志外交官接任美駐港澳總領事
網民製「長輩圖」軟銷藍絲
黎智英：半數港人變「異見者」
楊潤雄發信 清算罷課教師
警巡查各大學疑搜捕學生
103中學校長聯署促撤回
左報斥救世軍變「暴徒倉」
70後懺悔：我累咗下一代
港爸聯署籲父親節上街
捷克連儂牆現HK STRONG
《明報》工會不認同社評
華急召美使節 斥干預港務
解放軍少將批評港人仇共
英外相促林鄭聆聽民意
林飛帆號召台集會撐港
惡法嚇壞買家 CCL跌1.43%
沽空王巴斯：勢掀撤資潮
Ztore老闆撐送中 網民罷買
惡法擬暫緩但不撤遊行前夕 林鄭緩兵明天照上街

今次班黑警功不可沒